1. Default function has ______ arguments?
A. One Argument
B. Two Argument
C. No Argument
D. None of these
ANSWER:C

2. In CPP, members of a class are _____by default?
A. Static
B. Private
C. Public
D. Protected
ANSWER:B

3. Which one of the following is a keyword?
A. Size
B. Key
C. Switch
D. Jump
ANSWER:C

4. The dot operator connects which of the following two entities?
A. Class object and member of that class
B. Class and member of that class
C. Class object and a class
D. Class member and class object
ANSWER:A

5. In c++, a function contained within a class is called?
A. A method
B. A class function
C. Member function
D. None of these
ANSWER:C

6. Which of the following correctly declares an array?
A. int array[]= {1,2,3};
B. int array;
C. int array{10};
D. int array[10];
ANSWER:A

7. What is the index number of the last element of an array with 9 elements?
A. 10
B. 0
C. 8
D. Programmer-defined
ANSWER:C

8. Which of the following is an enter - controlled loop in c++?
A. foreach     
B. while 
C. do-while          
D. all of the mentioned
ANSWER:B

/*
 8.What will be the output of the following c++ code?
#include<iostream>
using namespace std;
int main(){

int arr1[]={1200,200,2300,1230,1543};

int arr2[]={12,14,16,18,20};
int temp,result=0;

for(temp = 0 ; temp < 5 ; temp++){
         result+ = arr1[temp];
}


for(temp = 0 ; temp < 4 ; temp++){
         result+ = arr2[temp];
}



cout<<result;
}
A. 6553
B. 6522
C. 6533
D. 12200

9.What will be the output of the following c++ code?
#include<iostream>
using namespace std;
int main(){
     int array[]={0,2,4,6,7,5,3};
     int n, result=0;
     for(n = 0 ; n < 8 ; n++){
         result+= array[n];
    }
    cout<<result;
}

A. 25
B. 26
C. 27
D. 21

10. What will be the output of the following c++ code?
      #include<iostream>
      using namespace std;
      int main(){
      int a=5,b=10,c=15;

  //comment  0,  1  ,2

  int arr[3]={&a,&b,&c};

  cout<<*arr[*arr[1]-8]        //comment arr[10-8]=arr[2]

}
A. 15 
B. 18
C. garbage value
D. compile time error

 */









